<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>鹿児島 on かめきちたみこの雑記</title>
    <link>https://kamekititamiko.com/regions/%E9%B9%BF%E5%85%90%E5%B3%B6/</link>
    <description>Recent content in 鹿児島 on かめきちたみこの雑記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 23:48:59 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kamekititamiko.com/regions/%E9%B9%BF%E5%85%90%E5%B3%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【環境音】奄美大島・ヤドリ浜キャンプ場の鳥のさえずり・虫の鳴き声</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/04/amamibird/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 23:48:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/04/amamibird/</guid>
      <description>奄美大島のヤドリ浜キャンプ場で録音した鳥のさえずり・虫の鳴き声をYOUTUBEにアップしたので、紹介します。
勉強や読書のBGMとして使ってください。
  撮影地 本音声の撮影場所は、
ヤドリ浜キャンプ場  という、瀬戸内町の南の方にあるキャンプ場です。
BBG設備やトイレ・シャワー室（冷水のみ）がそろっていて、なんと無料で利用できるという素晴らしい施設ですが、
本当に素晴らしいのは
動植物や波など自然に囲まれた場所ならではの景色と音。  奄美空港からは自動車でおよそ一時間半と少し遠いですが、良いところですよ。
 鳴いている鳥について 本音声は早朝（7～8時頃）の鳥がよく鳴く時間帯に録音したもので、たくさんの鳥が鳴いています。
ピョロロ…とかホロホロホロ…と美しいさえずりをしているのはアカヒゲ。
アカヒゲは、
奄美大島など、南西諸島ほか限られた地域にしか生息していない珍しい鳥  です。
もう一匹、ガーガーとカラスにも似たやや耳障りな？鳴き声が時折しますが、こちらはルリカケス。
ルリカケスは、
鹿児島県の県鳥  で、アカヒゲと同様
奄美大島を含むいくつかの島嶼部にしか生息していない珍しい鳥  です。
ほかは、ヒヨドリやカラスでしょうか。遠いですがズアカアオバトの間延びした鳴き声も録れているかもしれません。
撮影地付近の写真 撮影場所付近の写真を載せておきます。
 ヤドリ浜キャンプ場  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     ハイビスカス  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     ヤドリ浜  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    他にもたくさん奄美大島の写真を撮影していますが、それはまた別の記事で紹介することにします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【奄美大島】アマミノクロウサギを観察してきました</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/04/amamiusagi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 23:48:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/04/amamiusagi/</guid>
      <description>奄美大島でアマミノクロウサギを観察してきたので、その様子を紹介したいと思います。
夜の市道三太郎線に行ったのですが、たくさんのうさぎさんをみれてとても楽しかったです。
アマミノクロウサギについて アマミノクロウサギは、鹿児島県奄美大島及び徳之島の２島にのみ分布する日本固有種のウサギです。短い手足や耳など、ウサギとして特異で原始的な形質をもち、学術的に重要な種とされています。国の特別天然記念物でもあります。
奄美のハブを撲滅する目的で人為的に持ち込まれたマングースがアマミノクロウサギを捕食するため、その絶滅が懸念されていましたが、マングースの捕獲活動が根気よく続けられた結果、奄美大島のマングース個体数は劇的に減少し、アマミノクロウサギの個体数も回復傾向にあると言われています。
  三太郎線について 奄美大島では、自動車に轢かれてアマミノクロウサギが死んでしまうケースが多発しています（ロードキル）。そのため、夜間に野生動物観察利用が増加している市道三太郎線では、2022年現在、夜間の利用ルールの試行がされており、自動車の走行台数や走行速度に制限がもうけられています。
夜間に市道三太郎線でアマミノクロウサギ等野生動物を観察する際は、下記のページを確認して事前に利用予約をし、ルールを守って楽しむようにしましょう。
予約サイトは下から。
三太郎線では夜の車両制限速度が10km/hに制限されており、所要時間は片道でもおよそ2時間くらいです。
  ガイドさんの話によれば、アマミノクロウサギは自身が一番無防備な状態である排泄時に、いちはやく天敵の存在を察知し身を隠すことができるよう、開けた場所で排泄する性質があるそう。
現代では、それば車道になっているということなんですね。
また、車道脇にはウサギさんのごはんになる低木がたくさん芽を出しているので、それを目当てに車道に出没するそうな。
確かに、奄美大島の山は基本的に常緑樹林で林床に光が届く場所がすくないから、ウサギさんのごはんが少ないのかもしれないですね。
2022/04/10 旅程表（前編） この日は関西国際空港から飛行機で奄美空港に移動し、宿泊先の大浜海浜公園に寄ってから、名瀬市街で晩御飯を食べ、三太郎線に向かいました。
AM14:25奄美空港到着スタート地点です。AM17:30大浜海浜公園到着公園に併設の小浜キャンプ場が今日の宿泊先です。AM19:30名瀬市街で夕食名瀬市街の人気店「鳥しん」で夕食です。AM21:00三太郎線西側入口到着AM23:00三太郎専東側出口到着大浜海浜公園・小浜キャンプ場 奄美空港に到着したら、レンタカーを早速借りてまずは宿泊するキャンプ場に向かいました。
宿泊先は大浜海浜公園に併設する小浜キャンプ場です。
通年利用できる小浜キャンプ場は、小型テント1機の持ち込みで最安料金
一泊600円/1組  をたたき出す便利なキャンプ場です。
またこの砂浜は
ウミガメの産卵地  でもあるので、毎年6月～8月頃に行けば運良く産卵に立ち会えるかもしれません。
  レンタカー  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     大浜海浜公園  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     大浜海浜公園  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>