<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>京都 on The Note of KamekitiTamiko</title>
    <link>https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/regions/%E4%BA%AC%E9%83%BD/</link>
    <description>Recent content in 京都 on The Note of KamekitiTamiko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/regions/%E4%BA%AC%E9%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>京都御苑散歩！</title>
      <link>https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/2022/02/kyotogosyo/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/2022/02/kyotogosyo/</guid>
      <description>2月も後半に入りましたが、京都ではまだ寒い日が続いています。日差しは確実に暖かくなってきているのを感じるので、京都御苑で晩冬の雰囲気を感じようと思い散歩してきました。
当初予定していなかったのですが、事前予約不要の一般公開をしていたので京都御所にも入ってみました。
少し早い昼ご飯を喫茶ゾウ食べて、地下鉄で北山まで行き、地元の方に人気のパン屋さんまで歩いてゴールです。
カメラはSONY αⅡ（デジカメこれしか持ってない）、レンズはNikkor-H auto 135mm f3.5です。焦点距離135mmの短焦点レンズはあまり人気がないみたいです。確かにはじめはとっつきにくかったかもしれませんが、私は風景の一部や着目したい被写体を切り取るのに丁度いいレンズだと思っています。
2022/02/19 旅程表 AM9:15清和院御門スタート地点です。AM9:40京都御所事前予約不要の一般公開をしていたので、入ってみました。AM10:45喫茶 ゾウ名古屋のお味噌さやん「ぞうめし屋」が京都で運営するカフェです。AM11:45地下鉄今出川駅地下鉄で北山まで移動。PM0:15RADIO BAGEL地元で人気のベーグル屋さんです。コース図  
清和院御門～京都御苑 清和院御門をくぐってすぐ、ヤマガラを発見しました。ヤマガラは野鳥の中でも特に人懐っこい方のようで、昔はよく飼育されて縁日の屋台で出し物に使われたみたいです。私は見たこともないのですが、いつか見てみたいものです。
京都御所で以前見かけたヤマガラもとても人に慣れていて、手からご飯をあげられそうな程近づいてきてくれました。この個体は残念ながら少し近づくと逃げてしまいました。
  京都御苑のヤマガラレンズ：Nikkor-Q auto 135mm f3.5　カメラ：SONY αⅡ
  望遠レンズならではの遠近法を活かしてみたアングルです。
  京都御苑にてⅠレンズ：Nikkor-Q auto 135mm f3.5　カメラ：SONY αⅡ
  京都御所の瓦を撮影したものですが、それよりもうしろの松葉のボケ具合が素敵じゃないですか？背景に溶け込んでしまうような映りが堪りません。   京都御苑にてⅡレンズ：Nikkor-Q auto 135mm f3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嵐山サイクリング！</title>
      <link>https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/2022/02/arashiyama/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://objective-bardeen-e63d98.netlify.app/2022/02/arashiyama/</guid>
      <description>京都の冬は寒いです。寒いとランニングにもいけずどうしても運動不足になってしまいます。そこで週末は久しぶりに短い距離をサイクリングしようと思いました。
冬はあまりきれいな夕焼けが見られませんが、それでも冬の日暮れ時は夕焼けとはまた違った趣を感じます。日暮れ時の嵐山の竹林を撮影するのも面白いと思ったので、今回のサイクリングの目的地は嵐山にしました。カメラはSONY αⅡ（デジカメこれしか持ってない）、レンズはNikkor-S auto 50mm f2.0です。
2022/02/12 旅程表 PM2:00賀茂川 半木の道スタート地点です。PM2:15和菓子屋 仙寿堂北山大宮交差点を北に上ったところにある和菓子屋さんです。PM4:00渡月橋言わずと知れた嵐山の名所、桂川に掛かった木橋です。PM5:00竹林の小径こちらも嵐山の有名スポット。渡月橋付近で散歩して夕暮れ時を狙ってゴール。コース図  賀茂川 半木の道からスタート！ この日は晴れでした。気温はまだ低いですが、冬至と春分の日の中間を過ぎたので陽の光は随分暖かくなってきている、とニュースで言っていた通り、日の当たる場所では寒さがだいぶん和らいで感じられました。
冬の賀茂川も美しいですネ。
  冬の賀茂川Ⅰレンズ：Nikkor-S auto 50mm f2.0　カメラ：SONY αⅡ
  私の相棒はGIOS TORNADOです。今年で乗りはじめて２年が経ちます。カーボンで軽くてかっこよいです。
  半木の道レンズ：Nikkor-S auto 50mm f2.0　カメラ：SONY αⅡ
  北山大橋からも賀茂川を撮影してみました。賀茂川を散歩している人たちもたくさんいました。河原に降り立って遊んでいる人もよく見かけます。
  冬の賀茂川Ⅱレンズ：Nikkor-S auto 50mm f2.0　カメラ：SONY αⅡ
  和菓子屋 仙寿堂 途中に寄り道した駄菓子屋さんです。栃餅が売ってあるのですが、連れ合いは一度も栃餅を食べたことがないようで、食べてみたい！ということで寄りました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>