<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>奈良 on かめきちたみこの雑記</title>
    <link>https://kamekititamiko.com/regions/%E5%A5%88%E8%89%AF/</link>
    <description>Recent content in 奈良 on かめきちたみこの雑記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 22:24:16 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kamekititamiko.com/regions/%E5%A5%88%E8%89%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>白毫寺と東大寺二月堂のお水取りに行ってきました</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/03/omizutori/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 22:24:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/03/omizutori/</guid>
      <description>奈良公園近くの仏教寺院・白毫寺と、東大寺二月堂のお水取りに行ってきたので、そのときのことを紹介したいと思います。
お水取りについて 東大寺二月堂のお水取り、別名修二会（しゅにえ）は、天平勝宝４年(752)、東大寺開山良弁僧正（ろうべんそうじょう）の高弟、実忠和尚（じっちゅうかしょう）が創始された伝統的な祭祀で、以来、1200年以上途絶えることなく執り行わている行事です。
修二会が創始された古代では、国家や万民のためになされる宗教行事を意味し、天災や疫病や反乱は国家の病気と考えられ、そうした病気を取り除いて、鎮護国家、天下泰安、風雨順時、五穀豊穣、万民快楽など、人々の幸福を願う行事とされました。
なお、日本で最初にお水取りの起源となる行事が執り行われたのは、当時東大寺の末寺であった笠置寺です。
笠置寺の正月堂すぐ近くには、「千手窟（せんじゅくつ）」と呼ばれる修行の場があります。『笠置寺縁起』によれば、東大寺の開山で初代別当の良弁（ろうべん）はこの千手窟にこもり、千手の秘法を行ったとされています。さらに、実忠和尚は、千手窟から弥勒菩薩の住む兜率天（とそつてん）に入って、内院四十九院をめぐり、そこで行われた行法を人間界に伝えたとされ、これが「お水取り」と言われています。
※以上、東大寺HP等より引用・加筆修正
  お水取り発祥の地である笠置寺（笠置山）をハイキングしたときの様子を下のページで紹介しているので、そちらもチェックしてみてください（実は白毫寺・お水取り旅行の日の午前中～昼にいってきました）。
（↓笠置山ハイキング前編）
（↓笠置山ハイキング後編）
旅程表 PM3:00JR奈良駅を出発PM4:20～4:50白毫寺奈良市街を見渡すことのできる眺めのよいお寺です。PM5:10～5:40GELATERIA FIORE途中に立ち寄ったジェラート屋さんです。PM6:15二月堂前庭に到着お水取りが始まるまでしばらく待機です。PM7:00～7:30お水取り東大寺二月堂で毎年行われる伝統行事です。PM8:20東向商店街 おしゃべりな亀駅前商店街にあるボリューム満点洋食屋さんです。PM8:50近鉄奈良駅ゴール地点。コース図  ※GPSトラッキングデータではないので、残念ながら正確なコース図ではありません。
旅行記 JR奈良駅から白毫寺までハイキング 笠置駅から電車で移動し、JR奈良駅に到着したのが午後3時。今日のお目当て、東大寺二月堂のお水取りは19からでまだ時間があったので、いつか行こうと思っていた白毫寺まで歩くことにしました。
途中に近鉄奈良駅近くの商店街入口を通り過ぎましたが、奈良の町もお水取り一色になってました。
 商店街もお水取り一色  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    奈良県では蔓延防止措置が解除され、やうやく以前の活気が戻りつつあります。
 東向商店街  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    猿沢池のほとりにある風情ある建物が印象的な衣笠茶屋の前では、鹿さんがしかせんべいを待っていました。
 せんべい待ちのしかさん  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>