<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022/03 on かめきちたみこの雑記</title>
    <link>https://kamekititamiko.com/archives/2022/03/</link>
    <description>Recent content in 2022/03 on かめきちたみこの雑記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="https://kamekititamiko.com/archives/2022/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>青谷梅林を散歩してきました</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/03/yamashiroaodani/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 22:27:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/03/yamashiroaodani/</guid>
      <description>京都の梅と言われてまず思いつくのは北野天満宮や城南宮かもしれませんが、実は、府内最大の梅林は、京都市内から遠く外れた府南部に位置する城陽市内の青谷梅林と言われています。
この日は青谷梅林付近を散策したので、その模様を紹介したいと思います。
青谷梅林について 青谷梅林は、城陽市南東部の丘陵地に広がる府内最大の梅林で、約20haの面積に青谷梅林特産の梅などが植えられています。例年２月下旬から３月中旬にかけて、丘陵地一帯の梅の花を楽しむことが出来ます。
ここ数年はコロナ蔓延防止のため開催されていないようですが、例年梅まつりが開催され、大いに賑わいを見せます。
城陽市で生産されている梅である「城州白」は大粒で果肉が厚く、桃のように芳醇な香りがすると言われています。
  旅程表 PM2:30城陽酒造スタート地点です。PM3:00龍福寺コースの折り返し地点付近にあるお寺です。PM3:40山城青谷駅ゴール地点です。コース図 この日のGPSトラッキングデータです。このコースは所要時間1時間半弱、距離にして約3キロの手ごろなコースとなっています。
散策日記 城陽酒造からスタート！ 散歩のスタート地点は、JR山城青谷駅から歩いてすぐのところにある酒蔵、城陽酒造です。
城陽酒造のお酒は京都ではスーパーのお酒コーナーでも普通に売ってあるのを見かけますね。
酒蔵前では、
お酒の直売  もやっていて
普段スーパーでは見かけない生酒や新酒  を扱っておられます。ただし日曜日は直売をお休みしているみたいです。
城陽酒造公式HPはこちら  からチェック。
コロナ前は城陽酒造さんも梅まつりをやっておられ、その日はお酒飲み放題だったのですが、ここ数年はやっていないみたいですね…
でも、酒蔵前の梅林では今年も綺麗な花をみることができました。
 城陽酒造の梅Ⅰ  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     城陽酒造の梅Ⅱ  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     城陽酒造の梅Ⅲ  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     城陽酒造の梅Ⅳ  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白毫寺と東大寺二月堂のお水取りに行ってきました</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/03/omizutori/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 22:24:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/03/omizutori/</guid>
      <description>奈良公園近くの仏教寺院・白毫寺と、東大寺二月堂のお水取りに行ってきたので、そのときのことを紹介したいと思います。
お水取りについて 東大寺二月堂のお水取り、別名修二会（しゅにえ）は、天平勝宝４年(752)、東大寺開山良弁僧正（ろうべんそうじょう）の高弟、実忠和尚（じっちゅうかしょう）が創始された伝統的な祭祀で、以来、1200年以上途絶えることなく執り行わている行事です。
修二会が創始された古代では、国家や万民のためになされる宗教行事を意味し、天災や疫病や反乱は国家の病気と考えられ、そうした病気を取り除いて、鎮護国家、天下泰安、風雨順時、五穀豊穣、万民快楽など、人々の幸福を願う行事とされました。
なお、日本で最初にお水取りの起源となる行事が執り行われたのは、当時東大寺の末寺であった笠置寺です。
笠置寺の正月堂すぐ近くには、「千手窟（せんじゅくつ）」と呼ばれる修行の場があります。『笠置寺縁起』によれば、東大寺の開山で初代別当の良弁（ろうべん）はこの千手窟にこもり、千手の秘法を行ったとされています。さらに、実忠和尚は、千手窟から弥勒菩薩の住む兜率天（とそつてん）に入って、内院四十九院をめぐり、そこで行われた行法を人間界に伝えたとされ、これが「お水取り」と言われています。
※以上、東大寺HP等より引用・加筆修正
  お水取り発祥の地である笠置寺（笠置山）をハイキングしたときの様子を下のページで紹介しているので、そちらもチェックしてみてください（実は白毫寺・お水取り旅行の日の午前中～昼にいってきました）。
（↓笠置山ハイキング前編）
（↓笠置山ハイキング後編）
旅程表 PM3:00JR奈良駅を出発PM4:20～4:50白毫寺奈良市街を見渡すことのできる眺めのよいお寺です。PM5:10～5:40GELATERIA FIORE途中に立ち寄ったジェラート屋さんです。PM6:15二月堂前庭に到着お水取りが始まるまでしばらく待機です。PM7:00～7:30お水取り東大寺二月堂で毎年行われる伝統行事です。PM8:20東向商店街 おしゃべりな亀駅前商店街にあるボリューム満点洋食屋さんです。PM8:50近鉄奈良駅ゴール地点。コース図  ※GPSトラッキングデータではないので、残念ながら正確なコース図ではありません。
旅行記 JR奈良駅から白毫寺までハイキング 笠置駅から電車で移動し、JR奈良駅に到着したのが午後3時。今日のお目当て、東大寺二月堂のお水取りは19からでまだ時間があったので、いつか行こうと思っていた白毫寺まで歩くことにしました。
途中に近鉄奈良駅近くの商店街入口を通り過ぎましたが、奈良の町もお水取り一色になってました。
 商店街もお水取り一色  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    奈良県では蔓延防止措置が解除され、やうやく以前の活気が戻りつつあります。
 東向商店街  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    猿沢池のほとりにある風情ある建物が印象的な衣笠茶屋の前では、鹿さんがしかせんべいを待っていました。
 せんべい待ちのしかさん  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笠置山ハイキング（後編）</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/03/kasagiyama-2/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 18:54:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/03/kasagiyama-2/</guid>
      <description>この記事は前回の記事の続きになります。前回は笠置町から笠置寺までのハイキングの様子を紹介しました。
この記事では笠置寺から下山～市街地・川沿いハイキングの模様を紹介します。
笠置町について 笠置町は京都府南部、奈良県との境界に位置する、自然や史跡に囲まれたのどかな町です。また京都府で最も人口少ない自治体とされています。
今回訪れた笠置山・笠置寺の他、木津川沿いの笠置キャンプ場なども人気のスポットです。
   2022/02/19 旅程表（後編） AM12:40下山開始PM1:10このか conoca笠置山下山後立ち寄ったカフェ・定食屋さんです。PM1:45笠置大橋笠置町中心部の木津川に掛かった端です。PM2:00東海自然歩道（銀の帯コース）歩道がよく整備されたハイキングコースです。PM4:20笠置駅ゴール地点。コース図  ※GPSトラッキングデータではないので、残念ながら正確なコース図ではありません。
旅行記 下山 修行場を一周して笠置寺入口に戻り、下山開始です。
春先に咲くオオイヌノフグリも咲いていました。
 オオイヌノフグリ  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    登山口まで戻りました。
 下山！  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ     まちの猫さん  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    このか conocaで休憩 下山したのが13時過ぎ。笠置駅近くのお店を見つけたので昼ごはんにしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笠置山ハイキング（前編）</title>
      <link>https://kamekititamiko.com/2022/03/kasagiyama-1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 17:54:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kamekititamiko.com/2022/03/kasagiyama-1/</guid>
      <description>今年の厳冬もようやく終わりの気配を感じるようになってきました。京都府南部に位置する古刹、笠置山でハイキングしてきたので、その模様を紹介したいと思います。
カメラはSONY αⅡ（デジカメこれしか持ってない）、レンズはCine-Nikkor 50mm f1.8です。最近入手した人生初のシネレンズ、どんなうつりをしてくれるのか非常に楽しみです。
笠置町について 笠置町は京都府南部、奈良県との境界に位置する、自然や史跡に囲まれたのどかな町です。また京都府で最も人口少ない自治体とされています。
今回訪れた笠置山・笠置寺の他、木津川沿いの笠置キャンプ場なども人気のスポットです。
   2022/02/19 旅程表（前編） AM10:40笠置駅スタート地点です。AM11:00笠置山登山口ここから山登りが始まります。AM11:45笠置寺ここから山登りが始まります。コース図  ※GPSトラッキングデータではないので、残念ながら正確なコース図ではありません。
旅行記 笠置駅をから出発！ 笠置山はJR関西本線、加茂駅の一本東の駅です。京都や奈良方面から電車でアクセスする場合、加茂駅で 1時間に1本のワンマン電車  に乗り換える必要があり、加茂駅で多少待つことになるので注意が必要です。
えらくエンジンの音が大きくて古風なワンマン電車でした。
 ワンマン電車  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    駅を出ると戦の最中の人形が出迎えてくれます。笠置山は鎌倉幕府と後醍醐天皇の決戦である元弘の乱の舞台となった場所であり、その模様を再現してくれています。
 駅前のショーマン  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    笠置山登山開始 歩いて程なく笠置山登山口に着きました。笠置山は府の自然公園に指定されているほか、 国の史跡・名勝  にも登録されているようです。
 登山口  レンズ：Cine-Nikkor 50mm f1.8　カメラ：SONY αⅡ    登山口からは車道か歩道（山道）を選ぶことができますが、私は歩道を選びました。登り始めからすぐ急な坂道！鎌倉幕府軍もこの急な地形がつくる天然の要塞に苦しめられたと言われています。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>